{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039971",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2021-10-15",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "浄光定慧院"
    },
    "text": "浄光定慧院\n僧侶法頂が出家を決心した日本の寺院 浄光定慧院   日本式の寺院である浄光定慧院は、オクタニ道に位置しています。1917年に日本人の道現和尚が興禅寺という名で創建した浄光定慧院は、法堂と僧侶たちが暮らす寮舎が建物の中にある廊下でつながった「ロ」の字形の構造で、礼拝空間と生活空間が複合的に構成された日本の寺の独特な形となっています。法堂と寮舎が離れている韓国の寺院とはまったく構造が異なります。また、建物の中に小さな中庭が配置されていて、これもまた典型的な日本の伽藍の配置様式といえます。  植民地からの解放後、僧侶曼庵が「浄光定慧院」と改称しましたが、屋根の瓦を葺き直しただけで、すべて昔のまま残されています。境内には1917年に立てられた普賢菩薩像と石塔が残っており、近代文化遺産として高い価値があります。  浄光定慧院は、「無所有」の思想で有名な僧侶法頂ゆかりの寺です。僧侶曼庵はここで仏教浄化運動を率いましたが、当時、大学生だった僧侶法頂が仏教浄化運動の実務を手伝い、これが仏教に帰依するきっかけとなりました。法頂僧侶は1956年、統営・弥来寺で出家して2010年に入滅するまで、無所有の生活を実践した高僧であり、人気の高いエッセイストでした。  群山の東国寺と並ぶ日本式建築の寺院である浄光定慧院は、近代都市・木浦の新しい文化観光資源であり、観光スポットとして注目を集めています。木浦五叉路とモクトン市場につながる約4.6㎞のオクタニ道を歩きながら、1897年の開港以来、朝鮮の人々がつくりあげた近代都市・木浦の息づかいを感じてください。",
    "QA": [
        {
            "question": "浄光定慧院はどこに位置していますか？",
            "answer": "浄光定慧院はオクタニ道に位置しています。"
        },
        {
            "question": "浄光定慧院はいつ創建されましたか？",
            "answer": "浄光定慧院は1917年に日本人の道現和尚によって創建されました。"
        },
        {
            "question": "浄光定慧院の建物の形はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "浄光定慧院は法堂と寮舎が廊下でつながった「ロ」の字形の構造で、礼拝空間と生活空間が複合的に構成されています。"
        },
        {
            "question": "浄光定慧院の境内にはどのような文化遺産がありますか？",
            "answer": "浄光定慧院の境内には1917年に立てられた普賢菩薩像と石塔が残っています。"
        },
        {
            "question": "浄光定慧院はどのような思想で有名ですか？",
            "answer": "浄光定慧院は「無所有」の思想で有名です。"
        },
        {
            "question": "浄光定慧院と群山の東国寺は何が共通していますか？",
            "answer": "浄光定慧院と群山の東国寺はいずれも日本式建築の寺院です。"
        },
        {
            "question": "浄光定慧院は木浦のどのような文化観光資源ですか？",
            "answer": "浄光定慧院は近代都市・木浦の新しい文化観光資源です。"
        },
        {
            "question": "木浦五叉路とモクトン市場につながる道路の名前は何ですか？",
            "answer": "木浦五叉路とモクトン市場につながる道路はオクタニ道と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "浄光定慧院はいつ開港されましたか？",
            "answer": "浄光定慧院は開港から約4.6㎞のオクタニ道沿いに位置しています。"
        },
        {
            "question": "木浦はどのような都市ですか？",
            "answer": "木浦は1897年の開港以来、朝鮮の人々がつくりあげた近代都市です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 498,
        "QA": 387
    }
}